李運強被控一項「任何人不得使他人蒙受感染的危險」罪

於本月18日在油麻地伊利沙伯醫院偷走，引起全城恐慌的63歲新冠肺炎確診者李運強，失踨53小時後被找回，但拒絕透露失蹤期間的行蹤。他被控一項任何人不得使他人蒙受感染的危險罪，今於九龍城法院首次提堂。

嚴舜儀裁判官曾一度下令轉換到其他法庭處理案件，以進行消毒。惟嚴官後指最新消息稱李已通過所有檢測，他的隔離令亦已解除。

被告李運強被控於2020年12月18日與2020年12月20日之間，首尾兩日包括在內，在香港自知屬受指明傳染病感染的人，即2019冠狀病毒，不得身處公眾地方使其他人蒙受感染的危險。

國安法都告得啦

即係以前傷風感冒傳染咗俾同學同事又要坐監？

係啦, 佢咁樣咪仲危害到國家安全

乜撚嘢

即係李生已經好返出院..屌 之前話要住到下年1月中？

原來條友咁快已經解左毒
入廠困住 交叉感染可能仲病耐啲

咁林鄭政府呢

國安法啦

跳舞群組表示？

第二十四條 為脅迫中央人民政府、香港特別行政區政府或者國際組織或者威嚇公眾以圖實現政治主張，組織、策劃、實施、參與實施或者威脅實施以下造成或者意圖造成嚴重社會危害的恐怖活動之一的，即屬犯罪：

（二）爆炸、縱火或者投放毒害性、放射性、傳染病病原體等物質；

乜撚野罪黎
真係有D咁既罪? 之前有冇用過
定今年先生安白造咁多法例出黎

流感年年都係，又唔見以前告以後只會愈來愈衰，有疫情控制晒大家，無打疫苗唔比出街

廢老出去叫隻雞仲好得快過留係醫院醫

其實輕微嘅幾日都好美國個百歲呀婆5日好返

599A
支持最緊要抗疫 自由呢D野可以唔要
支持政府抗疫

32.任何人不得使他人蒙受感染的危險
(1)任何自知屬傳染病接觸者或受指明傳染病感染的人，不得 ——
(a)藉 ——
(i)該人身處任何公共運輸工具；或
(ii)該人身處任何街道、公眾地方、娛樂場所、聚會地方、會社或酒店，
或該人在該處的行徑；或
(b)藉從事任何行業、業務或職業，
而使其他人蒙受感染的危險。
(2)如任何人有理由相信，他照顧的人是傳染病接觸者，或是受指明傳染病感染的人，該人須作出所有合理努力，以防止該名被他照顧的人作出第(1)款描述的作為。
(3)任何人違反第(1)或(2)款，即屬犯罪，一經定罪，可處第2級罰款及監禁6個月。

住公屋既手足好快要拎身份證出入門口

國安法未 佢而家投毒wo

因為呢條599 係今年加
呢條例係用健康做理由係唔洗立會通過

佢話你有病你就係有病
佢話你要隔離就要隔離

支持!!政府
支持 永久抗疫!! 健康最緊要

599真係玩撚晒

你岩岩訓醒?
今朝6點冇SMS 已經唔出得門口

第599A章《預防及控制疾病規例》 第32條任何人不得使他人蒙受感染的危險 ... (2) 如任何人有理由相信，他照顧的人是傳染病接觸者，或是受指明傳染病感染的人，該人須作出所有合理努力，以防止該名被他照顧的人作出第(1)款描述的作為。 (3) 任何人違反第(1)或(2)款，即屬犯罪，一經定罪，可處第2級罰款及監禁6個月。

知唔知咩叫集中營?

在醫院或其他場所內從檢疫或隔離中逃走
(1)如任何在醫院、老人院、殘疾人士院舍、幼兒中心、療養中心或相類場所內被檢疫或隔離的人逃走，該人可 —— (2011年第12號第49條)
(a)被該人所逃離的場所的任何員工截停及扣留；
(b)被送往 ——
(i)該人所逃離的場所；或
(ii)衞生主任批准的任何其他地方；及
(c)被扣留在該場所或地方。
(2)任何人不得妨礙或協助妨礙第(1)款提述的場所的任何員工根據本條行使權力。
(3)任何人違反第(2)款，即屬犯罪，一經定罪，可處第2級罰款及監禁2個月。

如任何人有理由相信
你打字唔隔行我都相信你係
報狗拉鳩你先

原來兒登最支持党安法
叫人用党安法去告

難.
第二十四條 為脅迫中央人民政府、香港特別行政區政府或者國際組織或者威嚇公眾以圖實現政治主張，組織、策劃、實施、參與實施或者威脅實施以下造成或者意圖造成嚴重社會危害的恐怖活動之一的，即屬犯罪：
（一）針對人的嚴重暴力；

（二）爆炸、縱火或者投放毒害性、放射性、傳染病病原體等物質；

難? 有咩同個官講

肯定係依家疫情好嚴峻好嚴峻
btw 屋企有私家氧氣

係嚴舜儀條狗官

原來中左唔睇醫生走撚埋自己都會好番
有咩好講

下次係條街呻下鼻涕/打左個乞痴都比班狗用依條罪拉

其實599A唔係今年加，599、599A同599B係一路存在

599C開始先係針對武漢肺炎設定既subsidiary legislation

而你頭先quote既provision係有條件，就係要係specified disease，嗰啲咩感冒係咪都會俾人拉就算鳩數啦（因為佢唔係specified disease）

最簡單例子咪細個生水痘唔可以出街

599A係2008年已經有，再之前應該都有類似條文，唔係今年先有

證明你聯想力唔夠

咁599g 有咩用

咩罪黎
共匪真係好好笑

今年修訂到有呢幾條

呢個係俾香港人一個好好既啟示。如果佢當時早d自動向警察自首，大家應該會原諒佢。

佢話你係就係
真係雖要驗到有先拉得?

咁係咪831冇見到屍又係冇死到人?
浮屍果班全部驗唔到 邊個做
咁係咪全部死於意外呀?

我指「任何人不得使他人蒙受感染的危險」罪，呢條唔係今年先有。

好明顯佢去咗飲湯

你都唔知自己有病又點符合法律條文上既「明知」呢？當然去到呢個位你就會話法治已死、你仲信之類既野。

不過重點係條law就08年已經喺度，呢個provision都係08年已經喺度，你話係今年加入去既係事實錯誤。

咩撚嘢罪名嚟

如果你重信法治
咁你係咪認同浮屍只係死於意外呀

如果唔信 咁我既事實錯誤
對任何人都冇影響 因為本身都唔信

多謝一眾連登仔咁落心落力支持狗捉人

其實599A前身141B都有類似條文，起碼1955年已經有。

想用播毒形式黎達致封關訴求

懷疑佢呢段時間有冇感染到任何一個人

所以我先話最簡單例子咪細個水痘唔俾出街呢啲「通報疾病」直頭小學生手冊都有

當然你話而家既政治環境亂過馬路都可以俾黑警亂用，咁嗰討論咪唔係針對條文本身而係嗰政治環境

巴打有好強既摩擦力

李運強呢條撚樣攬嚟托柒咩

「如任何人有理由相信」針對既係照顧者
傳染病感染者既條件係「自知」

留係醫院反而危險更大
咁佢逃走都係為自救

政府放病毒入香港使香港人蒙受感染的危險

幾時拉林鄭？

好恐怖 有傷風感冒皮膚病等有傳染性嘅病出街都可以比人拉

出去食返幾餐增強抵抗力 如果係醫院食醫院餐, 分分鐘食到下年年中都未好返

599/599A既運作只適用於「指明傳染病」，指明傳染病係喺599既附表1同2，傷風、感冒、皮膚病唔屬於指明傳染病
好多法律條文既subheading係會用簡寫，因為釋義 (sec.2) 嗰度已經會講明

話你有就有㗎啦

其實人地純粹糾正返事實，你就跳哂掣又831又浮屍

飛越瘋人院
真手足

唔走可能要比人打中共疫苗

激光槍係咪武器?
你明知佢係武器 而帶出街 坐8個月 果個手足係咪抵撚死?

在香港自知屬受指明傳染病感染的人，即2019冠狀病毒，不得身處公眾地方使其他人蒙受感染的危險。

幾廿歲人又偷走幾日 又唔食藥都咁快好返
證明隻病真係幾廢
係班黃絲後生仔咁驚青

此風不可長

拉777啦
唔封關搞到爆發

錯
//在香港自知屬受指明傳染病感染的人，即2019冠狀病毒，不得身處公眾地方使其他人蒙受感染的危險。//
呢個係brief facts 黎
「即」呢個位係state 番呢次控告係講緊咩傳染病姐

打愛滋針好似都係呢條罪

你點醒佢做乜

有愛支病唔帶套做愛呢？